認真想知 5G 係咪真係咁勁

啲人講到用5G 遙距做手術都無問題

醫生(美國）-> server -> 病人(香港）
Server either in US or HK
上面咁既case都做到no latency ?

插線都做唔到0延遲
5g點會做到

5G下
網絡delay好低

其係唔係真係需要咁高速？

係， 其實而家個目標都係唔想delay做到好似真係face-to-face咁樣， 其中打機呢個範疇都好需要5g

打機同人連線連線咪又係要行返光纖，除非小圈子

5G點整咁大coverage，同埋物理上有極限（光速），唔會無delay，啲資料唔識瞬移，5G非蟲洞

Latency improvement 令到有更多application.

Bandwidth improvement 嘅影響相對冇咁大

如果可以做大5g嘅話呢， 周圍起發射站 ，咁啲人要玩另一個國家嘅server都可以快好多同用極低ping數甚至0 ping打機 之前google有發佈過佢哋個google stadia其實都好需要5g去發展， 不過現階段都好難做到

但速度一定比4G快，4G每秒75MB，但係5G係佢嘅10倍甚至更高， 我當佢4G delay一秒5G都只係0.1秒, 係有極少delay但係喺我哋個感覺上其實已經覺得冇delay， 剩係download嘢用5g都爽好多啦， 雖然短期內我地應該都唔會用得到5G

究竟你識唔識

5g都係radio wave，姐係不可見光嘅一種，速度係光速，係光速就唔會做到所謂0ping，光纖顧明思義都係行光，計埋反射都係接近光速

5g唔係靈丹妙藥，佢都有佢嘅限制，stadia要佢嘅大bandwidth多啲

同埋你再多基站，底下都係行光纖

做咩姐你

講下啫 sor9

條龍骨跟唔上,亞洲連上國際有幾貴幾慢,我相信個個都知

其實唔差，商用專線就貴，家用大件夾抵食

人既反應時間係200MS左右
我諗5G來回既latency<200MS 所以咪可以用黎做手術

手術就唔得既 點都有delay

打lol台服4-50ms ping 都明顯feel到lag 仲係要用光纖

應該唔同計法?
如果唔係冇理由做到手術架喎
LAG一LAG把刀都插左落個病人度啦

GAME既PING係咪冇計來回?
5G類似係來回先得5MS咁樣

根本唔關事
Latency係加法
人嘅反應時間200ms+5G來回200ms = 400ms
個病人出現某個情況，一來一回個醫生要400ms先做到反應
大鑊嘢嘅死撚咗啦

來回5ms只係理論上
你入到發射站咪又係入返光纖
有乜可能快得過全程光纖?

我會答你工廠會需要

可以滿足到大量生產

唔係點解中國依家大力推動5G
因為對監控功能有好大幫助, 近至兩三米範圍內都可以cap 到實時片出黎

需要。
3g上4g個陣都有人問你依個問題。
不過5g唔會夠插lan線快

應該速度快
但ping依然會比lan高
5G真係堅嘅
同我打格鬥驚唔lag就得啦

0 ping 真係愛因斯坦棺材彈開蓋

我就想睇黎緊月費幾錢先。如果貴 1-2年內都未有誘因去轉5g

0 ping = quantum entanglement

應該唔係咁吧
咁點計我地光纖都lag機

光纖可能要左接右接 就會慢左
5g可能係飛機咁囉

可能係香港飛台灣都係1個鐘
中環到屯門就要2個鐘咁解

turbo code同ldpc又真係幾撚勁下 兩者都已經接近Shannon limit

啱呀, 咁快做乜撚, 冇撚用, 正垃圾
56K 已經夠

5g 咁高頻，一棵樹已經可以 block 9 啲 signal

要起勁多基站，信號希望唔好斷下斷下

香港地投票
香港人唔可以再慣性沉默🈲❌

係咪傻左,5G都係要經海底D光纖

但係咁點解釋5g就可以 實時 遠端打機

Google stadia無香港份 不了

到時會唔會係未上5g既機斷下斷下e.g.:4g

屋企部腦個底板同網絡卡支唔支援到5G速度或者5G

一般無線上網， 最高只能2.4G 速度

講錯咗....理論上最高可以2.4G 速度

wifi個5G係5Ghz，cellular個5G係5th generation

隔太平洋做手術一定係鳩up

唔識學人鳩up 咪呢d

師兄，多謝你更正

連登仔連光速都睇唔起
關光速事咩？

5G對身體有冇害？

其實而家睇返我覺都岩

社會信用system係大生意，可以輸出，所以5g對監控係極重要

不過其實5G仲有個好大問題，5G係 高頻而射程短
唔知係呢方面點 solve呢個問題
一係整勁多發射站，但成本又更高

大部分留言都係屌5G

又講到冇乜用

但全世界又用咁多錢黎開發

所以一直都話諾貝爾獎應該提名連登仔，各個範疇既頂尖精英係晒度

有無source 我睇下咩黎

其實好簡單，latency點快都唔會快過線

五毛唔識野學人SPINS, 而家屌個D假大空鳩UP USE CASES, 唔使屌5G

唔需要諗咁多野，5G主要係快左，bandwidth多左令更多人可以用到高速無線連接
而快左就可以容許以前無可能/做得差既應用發生, 例如cloud gaming

現實係未成熟夾硬推出嚟
4G未用到最高速度
5G好短訊號

事實就係5g係超前研究,其他無人駕駛之類既IoT技術根本未跟上
做係要做,但完全唔急
5g根本就係另一埸軍備競賽
連ip address用曬班撚樣都未肯轉啊

我估佢地既gaming 係講緊手機電莖
如果係的話又無錯低ping左既

只會考慮用愛立信基站既電信商

5g只可以提高 bandwidth,
幫到respond time只係因為少左因為bandwidth full load而引起的 congestion

由有線轉無線訊號果下delay同packet loss/retry點都比唔上有線的速度

講哩D真係要教教人快慢係存在兩個概念
1.bandwidth
2. rtt

知唔知咩叫可能
你咁識又唔出黎講 咪搞到要我9UP囉

你講既我明 但係除左cloud gaming 遠端手街都變左可行喎
之前有光纖 但係都唔知有醫院用呢樣野
到底係點

actually 5G is a good technology

5G可以違反物理定律? 你個D so called "可能"跟本係鳩up.

5G快過光纖, 呢個係技術上不可能

延遲低咗唔係同家用比
係同4g比
你用5g都係經附近發射站 唔係直連人地個ser
更冇可能實時
上面篇文就算啦 佢話有5g可以用手機享受電腦驚畫質tim 又唔諗下硬件

吹奏5G個班己經吹到個泡泡大到外星科技咁. 痴Q線.

虛心請教一下
既然都係行光速, 咁5g 上網點解可以幾秒下載到套戲，但而家家居光纖上網做唔到？

咁可能係我講得唔夠嚴謹
係台灣又真係連本土慢過連外國
台灣啲on9線路 幾十年嚟亂鳩咁搏 又慢又易斷線 我解釋緊呢樣野啫
有同光纖差唔多速度既5g 會唔會係另一個可以替代咗呢啲戇鳩本土線路嘅方法 而且你估個個地區都好似香港咁 成個地下都係光纖咩
5g飛去連接海外 本地server既基站再光纖來回 server
應該會快過個信號喺本土 啲錯綜複雜嘅線路度兜嚟兜去

返大陸試下囉
做被開刀個個

吹水講理論速度咋MA. 實際你用緊既光纖 network如果係商用deticate line拎到full speed都得架.

不過你比唔起錢用者ma. 所以鳩吹5G, 首先你有錢先得.

但係有延遲 都可以做到手術
即係個延遲已經細個人類嘅反應時間啦
如果唔係醫生把手術刀一野插咗落病人到啦
咁樣都唔可以叫實時嗎

以上本來我係想咁講 結果我發現首例手術實現地點係支那 即刻好懷疑到底係咪真

不過 遠端遊戲個延遲的確少過玩家嘅反應速度 呢樣可以叫實時啦掛

唔識鳩UP咪繼續膠LO, 你講民用線路同商用network都未分就一味話亂, 跟本就係膠up. 要快商用駁線就有. 你話5G勁, 起晒成套基站cover晒, 個overhead同operational cost點會低過舖線.

不過你其實spins去台灣做乜? 台灣講緊一係限量, 一係限價, 幾快無用. 民用比錢用FULL SPEED無限PLAN既4G都未攪掂就講5G. 結果爭market share同燒錢同搶頻譜, 跟本無特別技術同商業價值可言. 燒燒下有公司破產就笑la

「5G的基地台成本、建置數量都比4G多，單一業者1年的資本支出上看100億元，投入總金額將超過600億元。」中華電信董事長謝繼茂表示。

遠傳電信董事長徐旭東認為，業者的顧慮就是不要把價錢炒太高，「 因為4G還沒有付完，就有5G來臨。 」他說，全世界發出十多張5G執照，目前看來公平價位約在400億左右，不過以台灣過去的4G天價來看，很難說標準答案是什麼。

其實北京四圍舖緊5g network la. 但除左監控, 實際有乜科技突破, 快到去美國real time 未?

繼續吹5g幾勁, 不過香港有2區用唔到.

大埔赤柱因衛星信號 成「5G禁區」
明報專訊】由於大埔及赤柱等地區設有大型衛星站，而「黃金頻譜」3.5吉赫頻帶的信號可能干擾衛星傳訊運作，或令民眾未能在相關區域使用3.5吉赫頻帶的5G服務。和電香港（0215）行政總裁古星輝昨日有提及相關問題，他期望政府能夠帶頭協助解決衛星站問題。

幾快都無用, 因為無得用

由現場去到醫生個moon（網絡延遲） 醫生睇到個moon先有動作（反應時間）
所以係網絡延遲+反應時間
打機同理
細唔細過冇關係

其實有錢如香港, 幾多人為左打機個LOW LATENCY, upgrade用fiber switch, 部電腦用Optical Lan Card?

跟本大部份公司internet都未用到10 Gb network, Gigabit LAN 仲有主流. 吹奏5G跟本無意思.

56k上 Ethernet 個成本效益高好, 但Ethernet上Optical 就算商用都要好專, 好top tier firm先會用到. 吹5G lot又乜又柒個d傻仔, 有幾多真係玩過10G Optical network infra?

咁就又要拉番去講 要快商用駁線就有
咁點解 之前冇遠端手術

條肥仔真係唔識㗎喎

去基站1G又點，後面條線同比service既server都跟唔上

實際上用起黎其實只係等於拎左條家用寬頻出行。屋企1G bb 加ad router就已經可以體驗到。

5g垃圾
除非你屋企有iot

因為5g 都唔會有，支那鳩吹出黎。

真心多鳩餘，其實要做依家用返實體線已經可以提供到比5G更安全穩定及更快既網絡，唔做既原因應該係法律及成本問題多過技術問題。

5G既真正用途其實只係物關網，無人駕駛及取代家用寬頻，其他都係鳩吹。

心水清

五毛唔識tech, 淨係識鳩吹。有人講tech 就淨係識spin 56k

中國式騙局

1. 太陽能
2. 共享
3. 網上集資
4. 5G

講緊電話打機其實4G 嘅latency 好嚴重

手咩術

最大需求咪又係打機、睇片

56k巳經足夠

記者寫的通常係講個發射站支援既速度
其實成條bandwidth有咁快
但服務供應商唔係賣成條bandwidth比你架嘛
個基地可以support 100Gbps先算，要support 100部機，咁咪一人得1Gbps，買窮人plan就更少，就係咁解

所以現實係無幾秒一套bluray呢回事

事實係5G再勁都一早超越左民用範疇
根本係拎黎打飛機用

因為真係行返光纖，同埋電話打乜機

使用者能用手機享受即時串流大型遊戲
手機當電競
始終都係cyber更快同穩定

你比錢唔夠,比錢夠你大可以網100Gbps入屋
同樣道理5G同樣既speed只會比cyber更貴

補充翻
如果你要幾秒Down完 首先比你DOWNLOAD個個server要有足夠bw,而商用網絡係極極極貴 講緊幾千usd/Gbps
client方面 即係你用黎download 個部機無論係CPU 定係nvme 定係router 都要好強大 要做到咁 你成套hardware無幾皮走唔甩 我講緊USD
舉個例我有個鬼佬friend係用緊I7 做router